別讓李嘉誠跑了 唔知第幾次

【本報訊】上海澎湃新聞網昨披露，泰國前總理、目前被泰國政府通緝而流亡外國的英祿，2018年12月出任廣東汕頭國際集裝箱碼頭有限公司法定代表人及董事長。
和記未有回應
碼頭有限公司官網顯示，該公司是李嘉誠的和記港口集團有限公司成員。暫未知英祿家族何時入股；和記昨未有回媒體查詢。

汕頭集裝箱碼頭成立於1994年，注冊資本金8,800萬美元。目前股東及出資信息仍顯示，香港和記港口汕頭有限公司為大股東占股70%，汕頭招商局港口有限公司占股30%，後者為招商局港口發展（深圳）有限公司與汕頭市國資委合資成立。但工商變更信息顯示，2018年12月12日，汕頭集裝箱碼頭法定代表人變更為Yingluck Shinawatra，正是泰國前總理英祿的英文名。

英祿祖籍廣東梅州，與其兄長他信均擔任過泰國總理。2011年泰國大選英祿成為泰國第一位女總理。但2013年下半年泰國爆發政治危機，反對派組織大規模示威集會要求英祿下台。最終泰國憲法法院於2014年5月解除英祿總理職務。泰國最高法院2017年9月27日宣判她涉大米收購案瀆職、縱容腐敗等罪名成立，判處其五年徒刑，但她在判刑前出走國外，遭泰國政府通緝。

汕頭港是中國沿海25個國家級主要港口之一。全港貨物吞吐量達5000萬噸，集裝箱吞吐量達130萬TEU（國際標准箱單位）。此前2018年10月，在新加坡上市的和記港口信托曾公告稱，和記港口有意出售其持有的汕頭集裝箱碼頭70%股權，且和記港口信托放棄優先認購權。他信及英祿兩兄妹本月5日現身祖籍廣東梅州豐順縣「探親及祭祖」。

想賣比泰國人走佬

睇黎2047前支那會玩完